\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s5\_exo3}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\section*{Correction}
Nous allons utiliser le fait que deux droites non parallèles à l'axe des ordonnées sont parallèles si, et seulement si, elles ont le même coefficient directeur. 

Soit $A$ un point de la courbe $\mathscr{C}$ d'abscisse $a$, avec $a \in \mathbb{R}$. Comme $f$ est une fonction polynôme, $f$ est dérivable sur $\mathbb{R}$ et la courbe $\mathscr{C}$ admet une tangente $T_A$ au point $A$ dont le coefficient directeur est $f'(a)$. 

Or, pour tout réel $x$, $f'(x)=\dfrac{1}{3} \times 3x^2-2 \times 2x+1+0=x^2-4x+1$

Puisque $(d)$ a pour coefficient directeur $-2$, on en déduit que $T_A$ et $(d)$ sont parallèles si, et seulement si, $f'(a)=-2$, c'est-à-dire si $a^2-4a+1=-2$ ou encore si $a^2-4a+3=0$. 

$a$ est donc solution d'une équation de degré 2 dont le discriminant est $(-4)^2-4 \times 1 \times 3 = 4$ et dont les solutions sont $\dfrac{4-\sqrt{4}}{2 \times 1}=1$ et $\dfrac{4+\sqrt{4}}{2 \times 1}=3$. 

On en conclut que les points de la courbe $\mathscr{C}$ d'abscisses $1$ et $3$ sont les deux seuls points en lesquels la tangente à la courbe $\mathscr{C}$ est parallèle à la droite $(d)$. 
\end{exoplusloin}